〈單機, 行山〉鹿兒島,霧島,屋久島 8日點夠玩....

係一個風和日麗既春天, 我搭上左飛往鹿兒島既航班
其實, 與其話去鹿兒島, 不如話, 我係想去屋久島!
(得8日, 淨係玩屋久島都唔夠啦 )

屋久島係日本最早被立入世界自然遺產既地方
島上面既森林同生態物種古老而豐富, 島上最著名既杉樹林有數千年既歷史, 經歷過伐木時期, 現時已經進入盡力保育既年代
宮崎駿既幽靈公主/魔法公主亦係以屋久島作為藍本

由於地理問題, 位於九州最南部既屋久島長年降雨
甚至有一個月落35日雨既講法
所以整個行程為左追求屋久島既藍天而將其放左係最尾
行程如下(day):
鹿兒島市(2) -> 指宿(1) -> 霧島(2) -> 屋久島(3)

劇透:
櫻島

霧島

屋久島

屋久島

ig一時時會update:

DAY1 鹿兒島市

到步後第一日, 迎接我既係雨天
由於打算盡量登山, 所以唯有將非登山行程盡量放係呢日

由於大多登山地點位處偏遠, 因此此行大部份日子均為自駕
早上由機場租車後, 驅車直落鹿兒島市
第一站: 鹿兒島水族館

或者因為睇住D水中生物游下游下好治癒,
參觀水族館差不多已經成為去旅行既指定動作
鹿兒島水族館好細, 分左做上下兩三層
但係佈局同埋打理得幾好

係水族館避雨hea左一個上午後, 天色仍然好差
鹿兒島市實在無咩室內活動好做
於是就去左鹿兒島中央商場
行左幾個圏後無咩好買.....落後地方......

由於天色灰昏, 無咩心機, 決定提早渣車落指宿浸溫泉

個天仲係咁衰

第一日就係灰朦朦既細雨下結束

(續...)

櫻島幅相好撚靚

留名
Btw樓主用咩機 ？

9月去 留名學野

樓主有用濾鏡？

之前去鹿兒島都係陰天 基本上只係見到櫻島個輪廓
Btw 留名睇行山

好靚
有興趣參考行程, 但唔識渣車

sony a7r

玩曬成個鹿兒島県3週都唔夠！

水族館果幾張都係jpg直出

我都係頭兩日陰天落雨, 後尾先漸轉天晴
好好彩

留名

留名 25號去 鹿兒島入褔岡出 九日
仲諗緊去唔去屋久島

9日既話去埋啦

單機自駕
可唔可以講下租車

D相好靚
巴打一個人自駕遊 ？

留名 巴打係幾月去 想出年年中去 起碼3d2n屋久島

好想去

唔識渣車真係好難去d偏遠地方
的士貴到痴線

寫detail d 唔該

最最起碼2個full day, 唔係有d浪費
其實而家熊本城未重建好, 阿蘇又爆完, 上福岡中間都無乜停留點...

屋久島正呀

都係唔識渣車 所以上次無去依啲地方 唯一遺憾

正喎
我7月都去
有無邊度多野買

巴打 有無去開聞岳？

你d相影得好靚

DAY2 指宿

第二日, 我施施然訓到9點, 結果被旅館既餐廳打黎叫我快D落去食早餐
食完個早餐, 天色昏暗多雲, 悠閒地整理左行李後正式出發

指宿最著名既活動係砂浴, 係用溫泉水加熱既熱砂將你埋住, 等你焗返一身汗既玩法。但係天氣實在有D凍,要除衫............不了

於是呼, 我向住南邊既海岸出發。係途中, 路過流水麵既發源地 - 唐船峽
呢度使用唐船峽既泉水, 加上現代化既機械流水轉兜, 將麵條放落水度轉下轉下, 撈返上黎沾D豉油蔥花, 就係唐船峽流水麵
當我黎到呢度既時候只係11點, 成間店舖只有3,4個人。一個套餐包左一兜麵, 一條燒魚, 一碟魚生, 兩舊飯團。老實講, 呢度D麵無乜特別, D水同普通水一樣無味, 玩左一陣之後, 發現最好食係條魚

指宿位處海邊, 沿住海岸有大量景點, 知林島, 薩摩長崎鼻, 動物園, 潘所鼻等等基本上可以玩2日。不過毋忘初衷, 既然旅程目標為登山, 飲飽食醉後, 立即劍指開聞岳!

開聞岳係位於指宿最南既火山, 佢既形態同周邊既風光令佢被稱為薩摩富士山。高度924m既佢, 步行上山來回需時約5小時。大部份步道尚算平緩, 除左最後既一段比較陡峭, 算係相當易行。

網絡示意圖(轉貼):

旅客中心, 天氣仍然灰朦朦

條路幾易行, 但係9成時間都係樹林入面行

[突發] 係陽光呀!!

終於到頂! 走出樹林之後豁然開朗, 去到山頂除左有返藍天白雲, 仲有一個180度既鹿兒島景!

另一邊望返東面, 可以見倒突左出黎既就係長崎鼻

賽後檢討:
開聞岳頂雖然有無敵景觀, 但沿途都係樹林入面無咩野睇, 所以整體黎講算係幾悶。建議大家去下長崎鼻之類既地方, 由低處欣賞開聞岳會比較化算

玩完開聞岳後已經日落, 聽日開始將會進入好天氣時期 正好去霧島登山！ 為此, 我由鹿兒島南面既指宿漏夜飛車, 直達北面既霧島

今晚浸個靚溫泉, 聽日就登霧島山!

酒店大堂條電梯....欺騙我感情

(待續...)

留名，個景好撚靚

一講就黎 不過回顧返成個旅程, 開聞岳真係輸曬..

行山緊係唔去開聞岳
開聞岳用黎睇架ma

租車黎講我次次都用樂天, 感覺上平過曬其他(我有幾平租幾平)
暫時未遇過話唔租比外國人, 車既質素都唔差
但係有一個例外, 就係屋久島
屋久島有d本地居民開既租車鋪, 會平過其他勁多, 因為我本來無諗住係屋久島渣車, 後來改左計劃, 旅客中心介紹左個好好人既租車公司姐姐比我, 先知原來咁平

利伸: 咁岩果個禮拜屋久島好少人,

yes
中伏

yup

攪到我都想去

八日租左幾錢
同埋個導航ok唔ok

請繼續出文

我嘅目標都係每次旅行去唔同嘅水族館同動物園
望住佢地游黎游去真係身心舒暢
巴打去過沖繩嘅水族館未？

Btw食流水麵係個打邊爐嘅爐入面食真係好無癮

好似25-30K Yen 倒, 唔係好記得
導航完全無問題, 之前已經用過同款, 識禁d制

流水麵去高千穗好似有得食

我二月都獨遊完

屌你就好啦 我去屋久島落左3日雨

開聞岳難道係點？同香港啲山比例如馬鞍山大金鐘？

呢個天氣都叫凍?

去左
塊玻璃真係好大, 但係亦都好多人, 無左種悠閒感覺
出面個海好美麗

高千穗峽? 我淨係夠時間去高千穗牧場

So sad

好似期間限定 夏天先有

最想去沖繩個水族館
巴打暫時最推介邊到嘅水族館？

啲相

F5

獅子山都比多佢 好易行

留名學野

DAY3 霧島山 (上)

第三天。天還未光已經起床。
為既, 就係在霧島山山脊上走一遍

霧島山由一連串火山口所組成, 大大少少既火山峰及火山湖遍佈整個區域。中間最高既韓國岳高1700米, 據說係好天既時候, 係山頂可以眺望韓國而得名。

↓霧島山連峰(轉貼from wiki)
<img src=" alt="Kirishima from Maruoka 2.jpg">

霧島山既交通相當困難, 巴士班次每日大約只有兩班。即使我自駕, 亦難以配合巴士時間返回出發點取車。因此, 我決定於Ebino高原起步, 登上韓國岳, 然後沿山脊步行至高千穗河原, 再飛的返回Ebino高原(聽講約7000yen)

於是, 我帶上幾個係family mart買既飯糰, 就往Ebino高原出發

於酒店停車場

半小時左右到達Ebino高原停車場

開始登山! 開始既路段為斜路, 相對平坦

走不多遠即見到冒煙既硫磺山

20分鐘後, Ebino高原已在遠遠的腳下 (紅色屋)

然後, 係約1-2小時既梯級, 碎石及結冰既土地。呢一段算係最辛苦既一段, 由山腳一直上到韓國岳頂端為止。回望一下, 不知不覺間已提升了很多

到頂喇

韓國岳火山口

要休息一下, 山頂只有零下幾度, 加上超級大風, 山頂雖靚但卻不宜久留
寶礦力不如請我

四圍張望一下

係呢個時候, 發現指標柱上面掛住一張告示, 原來新燃岳處於活躍期, 因此新燃岳2km直徑範圍都列為禁區
無辦法, 還好韓國岳山頂除左往新燃岳方向外, 尚有另一條路通往大浪池, 未至於要走回頭路下山

往大浪池出發

越黎越近

經過大浪池後, 轉往Ebino高原方向走, 一路都係好清爽既山林。 Ebino高原附近全部都係呢種唔會好密既樹林, 遍地綠色, 通爽之餘亦令人心情愉快

最後, 經歷4,5小時後返回Ebino高原。因緣濟會下慳返7000yen, 但就無辦法行倒高千穗峰(聽聞好靚)。久未運動加上連續兩天登山, 雖然時間只係中午, 呢個時候都係返酒店浸個露天溫泉, 舒緩呢幾日既疲勞, 下午繼續出發

Hi 酒店, Hi 噴氣地區

(續....)

啲相好靚呀巴打
去左兩次鹿兒島都未去屋久島 下次真係要去了

屋久島 識玩！
果邊好撚靚 去左6日 好掛住果邊既天氣
晚晚都好多星 又靜

好彩老豆係屋久島做野我襯sem break 過去搵下佢先知有個咁靚既地方
人又少破壞又少
成個島連m記7仔都冇間 得一間mos burger
完完全全遠離煩囂 因為連上網都好撚慢
然後去到每一到都好似上緊geog堂咁
最衰我唔中意行山
行完白谷雲水峽都唔覺有咩特別

送上一張係春田濱影出去影既相
利申用電話影加上唔識影相

巴打幾多月去
個天幾靚

係屋久島上面真係超超超級開心
果種生活同埋果個靚景
留係左上面7日 但都係覺得唔夠

巴打我下星期會去,有兩日會係鹿兒島 只係買左pass有咩地方好推介

不過天氣實在太飄忽

係既 但日日揸車都仲過得去 同埋係條街落雨都好行既

屋久島自駕遊真係好爽
我自己覺得最正都係行山，太鼓岩個風景真係好迷人

諗住冬天出發去屋久島
會唔會危險？

Lm

唔會啦，大把人住島上冬天咪照住
不過行山就麻煩d同凍好多，如果加埋落雨就真係要注意保暖，而且冬天有d巴士路線或班次會暫停

高質留名